用Signal Messenger 嘅Pros & Cons?

真心覺得WhatsApp 越來越危險，尤其係港版國安法殺到埋身，家人朋友group清一色路徑依賴whatsapp，又幾肯定佢哋有啲完全唔裝VPN。

唔想quit咗班fd/屋企人， but who is too stubborn and glue-sticked to whatsapp，但又想改變嘅大家，可唔可以分享下， 係唔係應該安裝signal messenger 如果係，又點樣令朋友屋企人順利過渡？

無用VPN其實唔係罪，唔好將VPN太神化啦。
真正造成data breach ge 成因，應該主要係sever side。
就算無用VPN，ISP基本上只會知你連左上邊個網，唔會知中間啲DATA。
反而3成VPN係中資，用錯VPN佢唔止知你上咩網，連中間DATA都可以攞埋。

利申有用VPN，不過都擔心用錯

我唔係神化VPN，只係想形容一下家人同埋朋友對於資訊私隱意識極薄弱。補充你講關VPN，即使現在屬於70%非中資vendors，哩個世界有樣野叫做白手套，有一樣野叫做收購合併。所以努力學習Tor，「trustlessness」及 Tor users暴升1000倍，先至有可能更安全。

(Tor browser，真係慢到想喊，好似話標準程序係「跳三次」，如有錯誤請糾正，100% amateur)

壞處咪就係要求人轉用囉

就咁睇whatsapp同signal功能上完全係一鬼樣
淨係用end to end encryption 依個selling point 冇人care

WhatsApp就係用Signal protocol
基本上差距唔大，有嘅考慮都大概係依到講晒

用 wire 仲好，唔洗用電話號碼登記，是旦用 temp email 都開到。

岩岩都睇到 但唔知點解app store咁多一星

Android 機可以set signal 做default sms app

淨係俾fb買左已經入blacklist

不如驚吓個 mobile OS push notification 好過啦

淨係用signal server relay call，避免透露我嘅IP位置比聯絡人見到，哩個功能已經拍手叫好。另外自動銷毀訊息好似幾好用。

最遺憾係家人中whatsapp毒已太深冇人跟過檔。路徑依賴，冇得番轉頭。係咪要被Suckerberg 跣鑊金嘅先至識得走人啊？

個個反而無野好驚，唔係個個notification都係得title同sub title咖，server side同client size可以做翻加密解密

之前Signal個self destructive message先比mac個notification破功

群組msg有冇得自動删除？

其實telegram會唔會好啲

Great comparison

有，每個sender組員自己可以設定

其實呢個時勢, 我會比較想要完全唔會儲起我 record ge messenger, 因為就算佢話俾我限時 delete , 講真都唔放心, 不過應該無人會做

仲衰 個protocol無open畀學術界audit過

有戶指，經signal send .flac . aac 係有少少麻煩，收檔者要rename 個file
sent: xxxxxx.flac
received: xxxxxx.
recipient 要人手rename file extension
mp3 係冇事的

少sticker好難叫人轉

其實WhatsApp 2017年已經用緊signal protocol 黎做end-to-end encryption
Source:

所以我都有d好奇會交到咩data出黎 metadata？

Signal protocol 只係傳輸拹定

個 app 另外log 低，或者 data storage 唔 secure 都會有問題

記住WhatsApp 個 app 係 Facebook own

都係 佢份whitepaper淨係寫左行x3dh冇話過唔會包多份send多左野去自己server